緬甸示威台資工廠遭火燒 仰光萊達雅區進入戒嚴

緬甸示威台資工廠遭火燒 仰光萊達雅區進入戒嚴
最新更新：2021/03/15 07:56

緬甸第一大城仰光的萊達雅區14日下午示威情勢混亂，數十人遭到軍警鎮壓死亡，緬甸軍方晚間宣布萊達雅區進入戒嚴狀態。圖為13日緬甸軍方在仰光強勢鎮壓示威民眾。（安納杜魯新聞社）

（中央社記者呂欣憓曼谷15日專電）緬甸第一大城仰光的萊達雅區昨天下午示威情勢混亂，數十人遭到軍警鎮壓死亡，多間工廠遭人放火，其中包括一間台灣人投資的工廠，緬甸軍方在昨晚宣布萊達雅區進入戒嚴狀態。

緬甸軍方2月1日發動政變，民眾不間斷上街抗議，昨天下午在第一大城仰光（Yangon）的萊達雅區（Hlaing Tharyar），軍警再度武力鎮壓抗議民眾。

根據獨立媒體「今日緬甸」（Myanmar Now），至少有14人在鎮壓中喪命。

萊達雅區是工業區，昨天下午有多家工廠起火燃燒，根據「伊洛瓦底江雜誌社」（The Irrawaddy）報導，其中一間是中國人投資的Global Fashion，還有一間是台灣人投資的製鞋廠Tsang Yih，至於起火原因為何尚在調查中。

中國駐緬甸大使館隨後發表聲明指出，14日仰光萊達雅工業區多家中資工廠遭不法分子打砸搶燒，多名中方人員受傷，有員工一度被困。中國大使館迅速要求當地警方採取有力措施，並再次向中國在緬企業和人員發出安全提示。

中國大使館表示，這次打砸搶燒事件性質十分惡劣。中方要求緬方採取進一步有效措施，制止一切暴力行為，依法查處相關肇事者，確保在緬中國企業和人員的生命和財產安全，並呼籲緬甸民眾合法表達訴求，不被煽動和利用，破壞中緬友好合作。

國營的緬甸廣播電視台（MRTV）昨天晚間宣布，萊達雅區進入戒嚴狀態，軍方全面接管萊達雅區。（編輯：陳彥鈞）1100315

失控了

緬甸total dead 左幾多人？？

燒多d but Taiwan is not China

Push

緬甸再血腥鎮壓！示威者日增39死 1台資工廠遭殃傳遭縱火

緬甸軍政府政變以來，民間示威越演越烈，昨日再度傳出有至少39人在軍警鎮壓中被殺害，成為軍方政變以來的最血腥一日。（歐新社）

2021/03/15 07:13
〔即時新聞／綜合報導〕緬甸軍政府政變以來，民間示威越演越烈，昨日再度傳出有至少39人在軍警鎮壓中被殺害，成為軍方政變以來的最血腥一日，軍方昨晚更宣布位於第一大城仰光的萊達雅區及雪比達區都進入戒嚴狀態。與此同時由於該國民眾懷疑中國暗中幫助緬甸軍隊，因此昨日也有人破壞多間中資工廠，有一間台灣所投資的工廠也傳出起火。

緬甸軍政府政變以來，反軍事政變示威浪潮持續惡化，緬甸援助政治犯協會（Assistance Association for Political Prisoners）指出，昨日光是萊達雅區就有至少22名反軍事政變的示威者遭到殺害，加上其他地區的抗議人士，估計至少有39人受害，這也是自2月1日軍方發動政變以來，最血腥的一天。該協會也提到，截至目前已知在抗爭活動中死亡的人數累計已達126人。

反中情緒高漲 傳出多間中資工廠遭破壞、起火燃燒

由於部分緬甸民眾懷疑，中國暗中幫助緬甸軍隊，提高反中情緒，昨日也傳出有多間中資工廠遭到破壞、起火燃燒。「伊洛瓦底江雜誌社」（The Irrawaddy）報導指出，有一間由台灣人投資的製鞋廠「Tsang Yih」也受災起火，報導指該工廠為台灣人在當地投資的最大製鞋工廠，是在2014年所註冊，去年雇佣了9千多名工人。不過針對起火原因，廠方表示還在調查中。

針對動亂頻傳，軍政府昨晚間也宣布，仰光的萊達雅區和雪比達區（Shwepyitha）均實施戒嚴。中國駐緬甸大使館則表示，多間中資工廠被不法分子打砸搶燒，性質十分惡劣，並稱多名中方人員受傷，要求緬甸制止暴力行為，依法查處涉事者。

緬甸軍政府政變以來，民間示威越演越烈，昨日再度傳出有至少39人在軍警鎮壓中被殺害，成為軍方政變以來的最血腥一日。（路透）

緬甸軍政府政變以來，民間示威越演越烈，昨日也傳出有多間工廠遭到破壞、起火燃燒。（歐新社）

緬甸人分不出中港台人

另一篇有寫兩個警察死?

126:2 ?

台資都燒

要掛番Taiwan is not 支那保平安

你估冇黑驚做

係咪搞錯左

緬甸反中情緒爆發！ 民眾破壞中資工廠 揚言抵制中國商品

2021/03/15 06:24
首次上稿 00:28
更新時間 06:24

〔即時新聞／綜合報導〕緬甸軍政府政變，該國動盪不安，該國民眾更懷疑中國暗中幫助緬甸軍隊，提高反中情緒，昨天（14日）爆發不滿，民眾持鐵棍、斧頭進入大城仰光2間中資工廠破壞，宣洩不滿。

綜合外媒報導，中國數次被媒體指涉暗助緬甸軍政府，緬甸民眾懷疑中國立場，湧現反中浪潮，今天不滿中國的民眾騎機車，帶著鐵棍、斧頭和石油到仰光的中資衣服工廠進行破壞。

憤怒的緬甸民眾也揚言會抵制中國產品，甚至有抗議領袖人士認為，應該呼籲印度企業到緬甸拓展市場，指出就算價錢較高，緬甸民眾不支持中國，轉支持印度產品。

仰光的反軍政府抗議中，也出現民眾手持「緬甸政變，中國製造」的標語，部分民眾呼喊「燒掉中國天然氣管線」的口號。

曼德勒一條總長770公里連通道中國的油氣管線，過去被中國宣揚為「互惠合作」的象徵，如今因中國疑暗助緬甸軍政府，成為緬甸反中情緒的目標。

唔使審都知係軍政府做的

pushh

焦土？

台灣應該儘快宣示立場
佢地可能分唔到

台灣早已宣布撤僑

緬甸本來就是打著效法香港的旗號的

外國人識閪分咩

應該要同緬甸人講解黑紅藍舖既處理手法

根本就係暴徒